甚麼時候解放挪威了？ - 高慧然

甚麼時候解放挪威了？ - 高慧然

新唐人電視台網站截圖(互聯網)

中國滑雪隊為了參加2022年冬季奧運會，正在挪威梅羅克進行訓練，因為當地圖書館內有一本被中共列為禁書的有關法輪功的書籍，滑雪隊先後三次去圖書館交涉，要求圖書館將書籍下架。理由是假如有滑雪隊隊員閱讀了這本書，將有可能被送進位於中國的勞改營或者監獄。

圖書館當然拒絕了這個無理的要求。值得關注的是，為甚麼中國滑雪隊公然干預挪威圖書館的書架上放甚麼書？中國甚麼時候「解放」挪威了？是甚麼理由驅使他們三番數次去交涉？1949年之後生活在共產中國的中國人，口口聲聲稱中國擁有5000年文化，但根本不明白甚麼是做客的道理。

去別人的國家訓練，如同去別人家中做客，是客人去遷就主人家的生活習慣、遵守別人的家規，而不是相反。客人討厭綠色，難道可以迫主人把全屋牆壁油成紅色嗎？

挪威圖書館有一本書，被中國政府列為禁書，可是，在挪威，它並沒有被挪威政府列為禁書，圖書館當然可以把它放在架上，供人借閱。中國滑雪隊如果擔心隊員會去借閱，應該規限隊員的行動，而不是干預圖書館運作。

既然圖書館嚴正拒絕了，無面俾，那麼，中國滑雪隊最好、最有面子的做法是拉隊離開，不要再讓挪威人賺錢。如果因此而杯葛2022年冬季奧運會，那就更有骨氣了。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

挪威諾貝爾和平中心入面有劉曉波嘅展品，班煌點解又唔去拆左佢呢?

日期：2020年1月7日 星期二

觀塘保險界x音樂界街站
時間 ： 1200-1500
地點 ：觀塘巧明街/駿業街Walking East 雕塑

香港酒店工會街站
時間 ： 1800-2000
地點 ：佐敦-近逸東酒店

香港檢測及認證業職工會
時間 ： 1900-2100
地點 ：荔枝角站B1出口 OK對出

和你Plan - 沙田全民區議會
時間 ： 2000
地點 ：沙田百步梯

===============

111全城連儂日
日期：2020年1月11日 星期六
時間 ： 有待公佈
地點 ：九龍 : 尖東 旺角 黃大仙 長沙灣
新界 : 元朗 青衣 荃灣 大埔 葵芳 沙田 馬鞍山 將軍澳
港島 : 金鐘 銅鑼灣 炮台山 西灣河

===============

2020 港共受刑 天下制裁 遊行前集氣大會
日期：2020年1月12日 星期日
時間 ： 1500-1700
地點 ：愛丁堡廣場
(*不反對通知書申請中)